第51宗！香港確診感染個案增至51宗 保險業男病人曾與確診者共膳

衛生署衛生防護中心傳染病處主任張竹君出席記者會時指，香港新增一宗新型冠狀病毒確診個案，該名43歲男子並無外遊紀錄，家住屯門並從事保險業，他在1月29日開始咳嗽，之後亦曾就醫，最後於2月12日到訪屯門醫院急症室，今日證實為新增確診個案。他於1月30日曾與13人吃飯，而其中一位人士為第47宗確診個案。

她指出該名男病人出現徵狀後仍有上班，會安排其同事進行檢疫，而其他非同房的人士或會安排醫學監測，另外亦會追蹤他的3名客戶，視乎情況決定是否需要檢疫。她指出從現時的個案來看，部分涉及新年的聚會或家庭聚會等，認為家庭聚會屬較高危，呼籲市民減少非必須的聚會，保持個人衛生及勤洗手。

醫院管理局總行政經理(病人安全及風險管理)何婉霞指出，51宗個案中有一名病人離世、一位出院，另外有49位仍在9家醫院留醫，留院病人中有4位危殆、5位嚴重、40位情況穩定，如果符合出院條件會陸續安排出院。在出院條件方面，她指出需進行兩次測試並相隔最少24小時，測試均須呈陰性結果，加上再考慮其他條件才有信心可安排出院，強調在安排出院問題上會持謹慎態度。

【誅連九族】請立即將少數派同張曉明綑綁

保險業呀
有冇教支人點黎香港呃醫療

有冇幫自己買保險

只得1單

係咪向「邊爐家族」推銷保險而中招？

保險狗

29號咳，30號同人食飯，佢傳染比條友？

嗰13個

去CLAIM錢時...「仆街 買果陣又話乜都包!」

會唔會幫自己買個份保險 係唔包

好難講，29號咳可以係傷風或流感。

住屯門邊度

證明買保險的重要
買咗就唔洗擔心

良田邨

No.47 係良田村嗰個

良田村

47係咪唔關打邊爐家族事

團年飯家族

以親身經歷做例子，簡直係保險佬典範

保險狗最鍾意去醫院打卡 今次方便啦

claim唔到

想知邊間

Push

保險狗無一個係無辜

咁小

一日唔停工一日繼續爆

賣保險點會信保險

打邊爐家族
最強攬炒小隊

唔係打邊燼？

又有一圍13人飯團

幫手推黃圈飯券網

其實有現成黃圈飯劵網，黃店唔使哂錢另外整飯劵

保險狗報應黎了，叫支那人落黎醫呀啦

共膳又中，
一定經濟大蕭條。

唔知包唔包武肺呢

保險狗死左唔心痛喎

邊間保險公司？

愈來愈覺得隻病毒簡人殺

保險狗好撚鍾意係m記傾單

啲人係無腦定想其他人一齊死
有咳 姐係病啦 仲出街食飯

係紫田村

武漢肺炎47號即係咩人，唔撚記得邊個打邊個
邊個傳俾47號?

保險狗全部都應該要去死
包括最撚低賤嘅賠理部

希望佢自己會賠得足啦

唔知佢claim唔claim得足呢

住良田村同住紫田村一齊食飯出事